%----------------------------------------------------------------------------------------
%	CHAPTER 1
%----------------------------------------------------------------------------------------
\chapterimage{Top.png} % Chapter heading image (Grafiki na początku stronu rozdziału)

\chapter{Informacje podstawowe}
Niniejszy szablon przeznaczony jest do utrzymania spójnego wyglądu publikacji powstających na Wydziale Informatyki Zachodniopomorskiego Uniwersytetu Technologicznego w Szczecinie. Na bazie nieniejszego szablonu powinny zostać skompilowane podręczniki i skrypty oraz monografie.


\section{Autorzy stylu}
\index{Autorzy stylu}

Niniejszy szablon powstał na bazie szablonu pobranego ze strony \url{http://www.LaTeXTemplates.com} o nazwie ,,The Legrand Orange Book''. 
Autorzy pierwotnego stylu to:
\begin{itemize}
\item Mathias Legrand (legrand.mathias@gmail.com)
\item Vel (vel@latextemplates.com).
\end{itemize}

Późniejsze zmiany na potrzeby stylu Wydziału Informatyki zostały wprowadzone przez Joannę Kołodziejczyk (jkolodziejczyk@zut.edu.pl). Wizualna strona stylu  jest konsensusem uzyskanym w wyniku prac zespołu: 
\begin{itemize}
\item Anna Barcz
\item Marcin Korzeń
\item Mirosław Łazoryszczak
\item Piotr Piela
\end{itemize}

Niniejszy styl jest udostępniony na zasadach licencji CC BY-NC-SA 3.0 ({\url{http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/}).

\section{Kompilowanie dokumentu}
\index{Kompilacja}

 Do kompilacji wykorzystać należy procesor {\em pdflatex}.
 
 Ten szablon wykorzystuje pakiet - menedżer spisu literatury o nazwie {\em biber'} \url{http://biblatex-biber.sourceforge.net}, który jest dostępny w wielu popularnych środowiskach programistycznych do \LaTeX.  
Do tworzenia indeksu wykorzystywany jest pakiet {\em makeindex}. Jego styl jest opisany w pliku {\em StyleInd.ist}. Plik ten jest zwykłym plikiem tekstowym. Powinien zostać podany jako argument przy kompilacji.

Najpewniejszym sposobem na poprawną kompilację jest wykonanie jej z wiersza poleceń następującą sekwencją rozkazów:

\begin{lstlisting}[language=bash, caption=Skrypt kompilujący, label=alg:1]
pdflatex main
makeindex main.idx -s StyleInd.ist
biber main
pdflatex main
pdflatex main

\end{lstlisting}

Skrypt bash z Algorytmu \ref{alg:1} jest dostępny w pakiecie w katalogu głównym stylu (nazwa pliku {\em skrypt.sh}).
Alternatywnie należy dokładnie sprawdzić ustawienia swojego IDE i poczynić odpowiednie modyfikacje w konfiguracji.

Szablon wykorzystuje również rozliczne pakiety, które mogą wymagać
zaktualizowane do najnowszych wersji. Rekomendowane jest więc, by utrzymywać swoją wersję dystrybucji \LaTeX w najnowszej wersji.

\section{Zawartość pakietu}\index{Zawartość pakietu}

Pakiet ze stylem zawiera pliki tekstowe z zawartością przykładowej książki, czyli w tym wypadku niniejszego przewodnika oraz pliki konfiguracyjne. W tabeli \ref{tab:1} znajduje się lista plików wraz z ich krótkim opisem.

\begin{table}[h]
\centering
\caption{Pliki w pakiecie szablonu}
\begin{tabular}{p{.2\textwidth} p{.75\textwidth}}
\toprule
\textbf{Nazwa pliku}  & \textbf{Opis}\\
\midrule
main.tex & Główny plik książki. Zawiera otwarcie dokumentu, dołącza pliki konfiguracyjne, zawiera elementy strony tytułowej: autora, tytuł, link do obrazka okładki, stronę z licencją, spis treści, dołącza wszystkie rozdziały, literaturę i indeks oraz zamyka dokument.  \\
chapter1.tex & Zawartość rozdziału pierwszego  \\
chapter2.tex  & Zawartość rozdziału drugiego  \\
chapter3.tex  & Zawartość rozdziału trzeciego  \\
bibliography.bib  & Plik z literaturą w formacie bib  \\
Pictures  & Katalog zawierający ilustracje i wszelkie grafiki z książki. Nazwa katalogu jest wykorzystana w pliku konfiguracyjnym jako katalog domyślny do każdego osadzonego obiektu graficznego.  \\
skrypt.sh  & Skrypt do kompilacji książki (Algorytm \ref{alg:1})   \\
structure.tex  & Plik konfiguracyjny (preambuła). Podłącza i konfiguruje wszystkie niezbędne pakiety oraz definiuje otoczenia wykorzystywane w szablonie. \\
StyleInd.ist & Styl do indeksu w książce. \\
\bottomrule
\end{tabular}
\label{tab:1} 
\end{table}



\subsection{Elementy graficzne książki}

Książka ma ustawiony format B5, który może zostać zmieniony w pliku {\em structure.tex} w konfiguracji pakietu {\bf geometry}.

Do elementów graficznych książki należy okładka. Jej wersja obecna jest pobierana z pliku {\em background.jpg} z katalogu {\em Pictures}. Proporcje grafiki powinny być dobrane do formatu książki (domyślnie B5). 

\begin{remark}
Grafiki nagłówkowe rozdziałów powinny mieć stosunek szerokości do wysokości 2:1
 np. szerokość 920px i wysokość 460px. Pliki z grafiką nagłówkową umieszczone są w katalogu {\em Pictures}.
\end{remark}

Opcjonalnie można wyłączyć grafikę w nagłówkach rozdziałów poprzez zdjęcie komentarza w pliku {\em  main.tex} przed opcją {\em usechapterimagefalse}.

\subsection{Bibliografia}


Po zaktualizowaniu pliku z literaturą należy dokonać kompilacji z użyciem procesora {\em biber}. Następnie dwukrotnie skompilować z użyciem {\em pdflatex}, aby zmiany były widoczne.

To jest przykład cytowania ogólnego: \cite{article_key, Buckley:1990}; natomiast ten jest bardziej szczegółowy \cite[162]{book_key} i zawiera stronę. Aby zobaczyć jak wykorzystać obie formy obejrzyj kod w pliku {\em chapter1.tex}.

Możliwe jest zmienienie formy cytowań dla źródeł internetowych. Przykład cytowania źródła online: \cite{knuthwebsite}.

Niniejszy styl jest przeznaczony dla skryptów i monografii.
\begin{enumerate} 
\item Bibliografia w skryptach ma mieć format numeryczny i ma być podzielona na dwie części: źródła normalne i źródła internetowe. Są to domyślne ustawienie w niniejszym szablonie.
\item Bibliografia w monografii ma być jednolita i alfanumeryczna. Pisząc monografię należy dokonać zmian w plikach:
\begin{itemize}
\item {\em main.tex}: zmienić fragment kodu konfigurującego styl bibiografii, tak by miał wygląd jak w kodzie z \ref{alg:2}.

\begin{lstlisting}[language=TeX, caption=fragment main.tex, label=alg:2]

%\section*{Źródła drukowane}
%\addcontentsline{toc}{section}{Źródła drukowane}
%\printbibliography[heading=bibempty,nottype=online]
%\section*{Źródła internetowe}
%\addcontentsline{toc}{section}{Źródła internetowe}
%\printbibliography[heading=bibempty,type=online]
 
\printbibliography[heading=bibempty] %Usuń komentarz jeżeli monografia

\end{lstlisting}

\item {\em stucture.tex}: usunąć symobol komentarza w dwóch linijkach formatujących pakiet {\em biblatex}:
\begin{lstlisting}[language=TeX, caption=fragment structure.tex, label=alg:3]
style=alphabetic,  %Usuń komentarz jeżeli monografia
citestyle=alphabetic, %Usuń komentarz jeżeli monografia
 \end{lstlisting}
\end{itemize}
\end{enumerate}


\begin{remark}
Kompilację źródeł literatury należy wykonać z wykorzystaniem procesora {\em Biber} a nie standardowego  {\em Bibtex}. Pakiet do zarządzania bibliografią to {\em biblatex}. Jego konfiguracja jest dostępna w pliku {\em structure.tex}
\end{remark}
%------------------------------------------------
